---
date: "2019-11-19"
title: "Cómo crear un proyecto nuevo utilizando hpal"
categories:
  - Configuración
---

# <center> CREACIÓN DEL PROYECTO NUEVO </center>

Antes que nada debes saber en donde quieres crear tu proyecto nuevo, en mi caso lo voy a crear en la carpeta `git`, dentro de la carpeta `modl`.
**Clic secundario > abrir una terminal aquí** 

![](./hpal-paso-1.png) 


![](./hpal-paso-2.png) 

3. En la terminal escribiremos `hpal --help`  **Enter** 

Te mostrará un pequeño menú con los comandos que puedes utlizar, en este caso utilizaremos `hpal new`

![](./hpal-paso-3.png) 

4. Aqui mismo en la terminal escribiremos `hpal new aqui_el_nombre_de_su_proyecto` **Enter**  En mi caso le puse como nombre **pruebas-unitarias-ejemplo.modl.dev** te mostrará el nombre del paquete que se creó **Enter**

![](./hpal-paso-4.png) 

5. Arroja la version, nuevamente **Enter**

![](./hpal-paso-5.png)

6. Te muestra la **description**, ahi le escribiras una breve descripción la que tu creas conveniente **Enter**

![](./hpal-paso-6.png)

7. **git repository** en esta parte te pide el repositorio git, es decir la ruta en la que esta creado tu nuevo proyecto, y si nolo tienes, necesitas crearlo 

![](./hpal-paso-7.png) 

- Estos son los pasos para crear tu nuevo proyecto en gitlab, **Clic en boton verde**

![](./gitlab-paso-1.png) 

- Link azul `Create new group`

![](./gitlab-paso-2.png) 

- Cree uno que se llame ejemplos-modl, tu podrias poner otro, como tu lo desees, que sea `public`, **Clic en boton verde** `Create group` 

![](./gitlab-paso-3.png) 


![](./gitlab-paso-3.2.png) 

 - Una vez creado, adentro vas a crear un nuevo repositorio **Clic en boton verde**

![](./gitlab-paso-4.png) 

- En `proyect name` escribiremos el nombre del proyecto, en `project url` seleccionamos en `modl/ejemplos`, como tambien en `proyect slug` nuevamente escribiremos el nombre del proyecto, que sea `public` **Clic en boton verde**


![](./gitlab-paso-5.png) 

- En la apartado de `Create a new repository` te muestra una ruta `git@gitlab.com:modl/ejemplos/pruebas-unitarias.ejemplos.modl.dev.git`, esta ruta es la que vamos a copiar y pegar en la terminal en donde nos esta pidiendo `git repository` **Enter**

![](./gitlab-paso-6.png) 


![](./hpal-paso-8.png)


8. **keywors** escribiremos palabras claves para su busqueda mas rapida, las que creas convenientes **Enter**

![](./hpal-paso-9.png)



9. **author** escribiremos el nombre de la persona por quien fue creado y correo electronico **Enter**

![](./hpal-paso-10.png) 


10. Muestra la licencia **Enter**

![](./hpal-paso-11.png) 


12. En este apartado te muestra las `dependencies, devDependencies, name, repository, keywors, author,` ya creadas. Indica si esto esta bien, indicaremos **yes** , 


![](./hpal-paso-12.png)


13.  Muestra el nuevo proyecto creado en color verde, escribiremos el comando `ls` para ver el contenido de los directorios **pruebas-unitarias-ejemplo.modl.dev**

![](./hpal-paso-13.png)

14. Nevamente escribiremos `cd pruebas-unitarias-ejemplo.modl.dev` le estamos indicando que queremos cambiar de directorio a **pruebas-unitarias-ejemplo.modl.dev**

![](./hpal-paso-14.png)


15. Nuevamente `ls` para ver el contenido de los directorios.
Escribimos el comando `npm install` para instalar los paquetes necesarios que se requiere, como tambien instalaremos los repositorios para su ejecución de pruebas unitarias cuando ingresamos codigo. 


![](./hpal-paso-15.png)

![](./hpal-paso-16.png)



16. `code .` este comando es para abrir nuestro proyecto que ya creamos

![](./hpal-paso-17.png)

![](./hpal-paso-18.png)

![](./hpal-paso-19.png)


- Se crea tambien una carpeta con el nombre que le pusimos y asi es como se crea un nuevo proyecto con hpal

![](./hpal-paso-20.png)
